---
number: "17"
path: "/episodes/iavrar2"
title: "Tratamiento de fobias con AR/VR, predicción de enfermedades y encontrar al amor de tu vida; ¿es posible?"
date: "2021-06-05"
season: 1
time: "3210"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast17.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
◦ ¿Qué harías si te pudieran predecir una enfermedad grave -y tratable- a tiempo?

◦ ¿Y qué diferencia haría que fuera una enfermedad no tratable?

◦ ¡Se puede usar VR para tratar fobias con métodos que no implican torturar al paciente!

◦ Y la pregunta principal: ¿servirá de algo la tecnología para encontrar a tu pareja ideal? 

◦ Discutimos sobre qué tendría que ocurrir para que esto fuera posible, con Inteligencia Artificial

◦ …o si no con otra posibilidad, usando marketing y tecnología.


Este es el último episodio sobre casos prácticos de Inteligencia Artificial, Realidad Virtual y todas 
sus combinaciones, y creemos que es el mejor. Al menos es donde más se habla del amor :)


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> El libro del que hablamos en el programa: [Machine of death] (https://www.tor.com/2010/10/26/machine-of-death-review-and-interview-with-its-creators/)
